香港廁所協會倡設女性尿兜以節省大量時間排隊

人有三急，最怕等！有關注廁所衞生及設施的組織留意到女廁往往大排長龍，建議政府於女廁增設尿兜，再配以「女士尿斗」供女性站立如廁，節省輪候廁所時間。

女士需把「女士尿斗」較闊一端放於尿道口，然後排尿到尿兜。

本地組織「香港廁所協會」司庫龔瑞瓊引述「世界廁所組織」的數據指出，由於生理結構不同，男性如廁平均時間為39秒；女性則多一倍至89秒。她留意到女廁常現人龍，認為除了加設廁格外，亦可加設尿兜。

「女士尿斗」由可分解紙張製成，原本專為孕婦而設。

該會副主席熊志權雖為男性，但亦明白女士苦況。他指每逢假日途經維園等地時，女廁外總現人龍，擔心年長女性未及忍耐而失禁。熊志權特意從加拿大購入一款漏斗形狀、以可分解紙張製成的「女士尿斗」，女士只需把尿斗較闊一端放到尿道口，然後排尿到尿兜就可。熊稱有女性親友使用後，認為效果良好，不會滲漏。

熊續指，正與本港一所大學研究於校內女廁先加裝尿兜試行。他稱明白女士怕尷尬，會在尿兜加半身圍板，所需空間絕對比廁格小，盼政府亦能考慮相關建議。

熊志權所購入的「女士尿斗」於網上有售，售價為港幣33元10個，平均每個3.3元。「女士尿斗」設計原本專為孕婦而設，方便孕婦可以站立如廁，不受狹窄空間所限。近年亦普及至傷殘人士及駕駛者。

女士去廁所 玩手機煲劇 化妝set頭 關廁所撚事咩

環保女權會點睇依件事
btw同香港人講去廁所要俾錢

鴨寮街公廁全港最差 協會倡設女性尿兜省排隊

公廁衞生情況若惡劣，市民「辦事」亦不暢順。香港廁所協會於10月抽查港九新界28個公廁，青嶼幹線觀景台公廁以乾淨環境及環保概念獲得金獎，而深水埗215號鴨寮街公廁則因衞生惡劣，13個尿兜有8個損壞，結果被評包尾。

鴨寮街公廁衞生惡劣排包尾。

青嶼幹線觀景台公廁於2006年亦曾被選為最佳廁所，協會副主席熊志權指，該廁所設天窗，採用自然光，又有盆栽，而且間隔寬闊、地板乾爽，另設育嬰間及化妝間，更是調查中唯一有音樂播放的廁所。而灣仔博覽道東公廁即使遊客眾多，仍十分乾淨，獲選為銀獎；大埔林村外形古色古香的放馬莆公廁則獲得銅獎。

熊指，與2006年的調查相比，香港公廁質素提高了約50%，但亦有公廁表現欠佳。排名包尾的是鴨寮街公廁，熊指該處的坐廁污糟，地板潮濕，13個尿兜有8個損壞。油麻地街市地下公廁及荃灣楊屋道街市地下公廁則分別排尾二及尾三，協會秘書崔妙瑩指，街市公廁衞生惡劣，她走訪各區公廁時亦發現不少怪象，例如約有20%公廁徒有硬件設備，卻無補充洗手液、廁紙等，更有清潔工以水稀釋洗手梘液。

協會建議設女性尿兜，配合紙杯狀的尿斗(右)使用，令女性如廁時間減半。

協會司庫龔瑞瓊表示，男性如廁時間平均為39秒，女性則為89秒，女廁總是大排長龍。根據2015年公廁建築規定，男女廁格比例為1比1.6，協會促調整為1比2，建議政府倣效瑞典，設女性尿兜，配合紙杯狀的尿斗使用，令女性等候如廁時間節省一半。

鴨寮街公廁2廁格正待維修。

東網記者今午到鴨寮街公廁視察，發現女廁異味甚濃，12格廁格中有2格正待維修，另有3格因衞生惡劣而乏人問津。市民胡太指，該公廁數年前翻新後環境已改善，但洗手梘液常不足，並建議廁紙掛在廁格內；被問及會否使用女性尿兜，她搖頭表示「唔慣」。

鴨寮街公廁女廁大排長龍。

鴨寮街男廁衞生同樣欠佳，地面濕滑，而距離調查一個月後仍有4個尿兜損壞，更有人將「小心地滑」告示牌插入尿兜內。此外，男廁洗手盆及嬰兒換尿片枱均損壞，傷殘人士廁所亦維修停用。市民謝伯伯批評男廁維修慢，「壞尿兜整成幾個月都未搞掂！」王先生不滿廁紙質素差劣，「一掂張廁紙就碎晒！一用又黐到成面、成手都係廁紙！」林先生則認為環境尚可，又指與其改善設備，更應「改善啲人點用(廁所)」。

鴨寮街公廁有尿兜損壞待修。

第時走入女廁可以即刻有野睇

呢場波如果兩邊都2.48倍 和3.3倍
都有人話合理呀！

次次起碼排十五分鐘先到我 我緊係柯番半個鐘先出嚟！

痾次尿要3.3

做手衛術駁條鳩俾佢地

咁就仆街嘞
屌你老味溝到條女一摸，有鳩既！？
你都唔知佢係本身就有鳩定後天駁上去

Top Gear三條中佬有年拎過shewee嚟開玩笑

最應棍都係Hamster嗰解釋,真係好無聊

你意為啲女人去廁所去咁耐真係為咗屙尿？

拆撚晒廁所啲鏡咪得囉
即刻快幾倍

呢個公厠男厠要上一樓
得一條窄樓梯
要專登行上樓放水再落返黎感覺好怪

不過咁雖然多人
雖然有尿兜壞
但憑著男人高效率
龐大人潮都一樣處理到
就好似過收費站 個個準備好散紙
找都唔洗找 停一停放低就走得